% !TeX root = ../libro.tex
% !TeX encoding = utf8
%
%*******************************************************
% Resumen
%*******************************************************

% \manualmark
% \markboth{\textsc{Introducción}}{\textsc{Introducción}}

\chapter*{Resumen}\label{ch:resumen}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen}

Este trabajo está dirigido principalmente a la investigación de problemas poco tratados e investigados, donde existe una gran cantidad de trabajo por explorar; concretamente en el área de series temporales con modelos de redes neuronales LSTM. Nos centraremos en tres problemas bien diferenciados: selección de modelos, detección de anomalías y predicción de series discretas. Antes de abordarlos, veremos una introducción para tener un entendimiento básico del funcionamiento de las redes neuronales y concretamente de las redes LSTM. Después repasaremos el marco teórico general del análisis de series temporales que serán el dominio de nuestros problemas. Finalmente abordaremos las métricas que usaremos para valorar los modelos utilizados. Respecto a los distintos problemas que hemos investigado en este trabajo: en la selección de modelos investigaremos una nueva heurística frente a la validación clásica y discutiremos su efectividad. Para la detección de anomalías ofrecemos un detector sencillo pero funcional junto a unos métodos para crear instancias anómalas a partir de las normales. Finalmente se estudia la predicción de series temporales discretas que han sido obtenidas aplicando métodos de discretización a series continuas. Comparamos el rendimiento entre un modelo neuronal básico y otro LSTM.

\paragraph{PALABRAS CLAVE:}
\begin{itemize*}[label=,itemsep=1em,itemjoin=\hspace{1em}]
  \item redes neuronales
  \item LSTM
  \item series temporales
  \item selección de modelos
  \item validación
  \item hiperparámetros
  \item detección de anomalías
  \item detector
  \item perturbación
  \item series temporales discretas
  \item predicción
  \item discretización
\end{itemize*}

\endinput
